% TODO: Można zmienić na angielski wybierając drugą linię
\documentclass[12pt]{aghdpl}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}

% TODO:
% Lista wszystkich języków stanowiących języki pozycji bibliograficznych użytych w pracy.
% (Zgodnie z zasadami tworzenia bibliografii każda pozycja powinna zostać utworzona zgodnie z zasadami języka, w którym dana publikacja została napisana.)
\usepackage[english,polish]{babel}

% Użyj polskiego łamania wyrazów (zamiast domyślnego angielskiego).
% TODO: Można zmienić na angielski
\usepackage{polski}

\usepackage[utf8]{inputenc}

% dodatkowe pakiety

\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{tikz}
\usepackage{appendix}

\usepackage[cache=false]{minted}
\usemintedstyle{emacs}
\newmintinline[cpp]{'cpp'}

% Paczka wyłącza pokazywanie numeru strony oraz nagłówków na pustych stronach
% TODO: Można wyłączyć
\usepackage{emptypage}

% Dodatkowe kolory:
\usepackage{colortbl}
\definecolor{redi}{RGB}{255,38,0}
\definecolor{redii}{RGB}{200,50,30}
\definecolor{yellowi}{RGB}{255,251,0}
\definecolor{bluei}{RGB}{0,150,255}
\definecolor{blueii}{RGB}{135,247,210}
\definecolor{blueiii}{RGB}{91,205,250}
\definecolor{blueiv}{RGB}{115,244,253}
\definecolor{bluev}{RGB}{1,58,215}
\definecolor{orangei}{RGB}{240,143,50}
\definecolor{yellowii}{RGB}{222,247,100}
\definecolor{greeni}{RGB}{166,247,166}
\definecolor{gray}{RGB}{200, 200, 200}
\definecolor{lgray}{RGB}{240, 240, 240}

\usepackage{siunitx}

% Ustawienia marginesów kolumn w array
% TODO: Można usunąć/zmodyfikować
\usepackage{array}
\newcolumntype{0}{>{\centering\arraybackslash}m{0.5cm}}
\newcolumntype{1}{>{\centering\arraybackslash}m{1cm}}
\newcolumntype{Q}{>{\centering\arraybackslash}m{1.5cm}}
\newcolumntype{2}{>{\centering\arraybackslash}m{2cm}}
\newcolumntype{W}{>{\centering\arraybackslash}m{2.5cm}}
\newcolumntype{3}{>{\centering\arraybackslash}m{3cm}}
\newcolumntype{4}{>{\centering\arraybackslash}m{4cm}}
\newcolumntype{5}{>{\centering\arraybackslash}m{5cm}}
\newcolumntype{6}{>{\centering\arraybackslash}m{6cm}}
\newcolumntype{7}{>{\centering\arraybackslash}m{7cm}}
\newcolumntype{8}{>{\centering\arraybackslash}m{8cm}}

% Dzięki temu będzie się dało kopiować tekst który ma polskie literki
% see: https://tex.stackexchange.com/questions/57915/cannot-copy-letters-with-diacritics-from-pdflatex-pdf
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}

% Polskie literki w listingach:
\lstset{
    literate=
    {ą}{{\k{a}}}1 {Ą}{{\k{A}}}1 
    {ł}{{\l{}}}1 {Ł}{{\L{}}}1 
    {ń}{{\'n}}1 {Ń}{{\'N}}1 
    {ę}{{\k{e}}}1 {Ę}{{\k{E}}}1 
    {ś}{{\'s}}1 {Ś}{{\'S}}1 
    {ż}{{\.z}}1 {Ż}{{\.Z}}1 
    {ó}{{\'o}}1 {Ó}{{\'O}}1 
    {ź}{{\'z}}1 {Ź}{{\'Z}}1 
    {ć}{{\'c}}1 {Ć}{{\'C}}1
}

% kolorowanie protocol buffers & yaml
% partially based on https://github.com/aytchell/latex-listings-protobuf

\usepackage{lststyles/lang}  % include language definition for protobuf

% Kolorowanie składni języka C++

\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
    language=C++,
    basicstyle=\ttfamily,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true, %%%
    basicstyle=\footnotesize,
    %upquote=true,
    aboveskip={0.75\baselineskip},
    columns=fixed,
    showstringspaces=false,
    %extendedchars=false,
    breaklines=true,
    prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
    %frame=single,
    %numbers=left,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    %backgroundcolor=\color{lbcolor},
    identifierstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
    commentstyle=\color[rgb]{0.4,0.4,0.4},
    stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
    %numberstyle={\footnotesize\color[rgb]{0.205, 0.142, 0.73}}
}



\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% --- < bibliografia > ---
%
% TODO: Dla TeXstudio warto przeczytać poniższe!
% UWAGA: Żeby bibliografia działała gdy używamy TeXstudio, to należy zmodyfikować quick build w opcjach, tak aby wykonywane były polecenia:
% 	PdfLaTeX
% 	BibTeX
% 	PdfLaTeX
% 	PdfLaTeX
%
% Więcej informacji na:
% 	https://tex.stackexchange.com/a/216325
%

\usepackage[
	backend=bibtex,
	style=numeric,
	sorting=none,
	% Zastosuj styl wpisu bibliograficznego właściwy językowi publikacji.
	language=autobib,
	autolang=other,
	% Zapisuj datę dostępu do strony WWW w formacie RRRR-MM-DD.
	urldate=iso8601,
	% Nie dodawaj numerów stron, na których występuje cytowanie.
	backref=false,
	% Podawaj ISBN.
	isbn=true,
	% Nie podawaj URL-i, o ile nie jest to konieczne.
	url=true,
	% Ustawienia związane z polskimi normami dla bibliografii.
	maxbibnames=3,
]{biblatex}

\usepackage{csquotes}
% Ponieważ `csquotes` nie posiada polskiego stylu, można skorzystać z mocno zbliżonego stylu chorwackiego.
\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}

% Bibliografia musi być uzupełniona w tym pliku:
\addbibresource{bibliografia.bib}

% Nie wyświetlaj wybranych pól.
%\AtEveryBibitem{\clearfield{note}}


% ------------------------
% --- < listingi > ---

% Użyj czcionki kroju Courier.
\usepackage{courier}

\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{TeX}

% Polskie literki:
\lstset{
	literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
}

% ------------------------
% Określamy nazwy 'table' oraz 'figure':
\AtBeginDocument{
	\renewcommand{\tablename}{Tabela}
	\renewcommand{\figurename}{Rys.}
}

% ------------------------
% --- < tabele > ---

\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makecell}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\usepackage{longtable}


% defines the X column to use m (\parbox[c]) instead of p (`parbox[t]`)
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}


%---------------------------------------------------------------------------

\author{Anna Bogusz}
\shortauthor{Anna Bogusz}

\titlePL{Opracowanie aplikacji w technologii mikrousług osadzonych na platformie Kubernetes}
\titleEN{Development of micro-service based application for the Kubernetes platform}

% Skrócone wersje tytułów po polsku/angielsku
% wyświetlane np. gdy normalne są bardzo długie
\shorttitlePL{Opracowanie aplikacji w technologii mikrousług osadzonych na platformie Kubernetes}
\shorttitleEN{Development of micro-service based application for the Kubernetes platform}

% Rodzaj pracy
\thesistype{Praca dyplomowa magisterska}
%\thesistype{Master of Science Thesis}

% Promotor/opiekun pracy
\supervisor{dr inż. Antoni Dydejczyk}

% Kierunek studiów
\degreeprogramme{Informatyka Stosowana}

\specjalizacja{Grafika komputerowa i przetwarzanie obrazów}

\date{2019}

% Wydział
\faculty{Wydział Fizyki i Informatyki Stosowanej}

\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{4}

\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}

\begin{document}


% =====  STRONA TYTULOWA PRACY INŻYNIERSKIEJ ====
% ostatnia modyfikacja: 2011/03/09, K. Malarz

\thispagestyle{empty}

%% ------------------------ NAGLOWEK STRONY ---------------------------------
\includegraphics[height=37.5mm]{images/agh_nzw_a_pl_1w_wbr_cmyk}\\
\rule{30mm}{0pt}
{\Large\textsf{Wydział Fizyki i Informatyki Stosowanej}}\\
\rule{\textwidth}{0pt}\\
\rule[0.75ex]
{\textwidth}{1pt}%\\
\vspace{9mm}\rule{5mm}{0pt}
\begin{center}
    {\bf\huge\textsf{Praca magisterska}}\\
    \vspace{11ex}
    % --------------------------- IMIE I NAZWISKO -------------------------------
    {\bf\LARGE\textsf{Anna Bogusz}}\\
    \vspace{3ex}
    {\sf \normalsize kierunek studiów:} {\bf\normalsize\textsf{Informatyka Stosowana}}\\
    {\sf \normalsize specjalność:} {\bf\normalsize\textsf{Grafika komputerowa i przetwarzanie obrazów}}\\
    \vspace{15ex}
    %% ------------------------ TYTUL PRACY --------------------------------------
    {\bf\Huge\textsf{Opracowanie aplikacji w technologii mikrousług osadzonych na platformie Kubernetes}}\\
    \vspace{14ex}
    %% ------------------------ OPIEKUN PRACY ------------------------------------
    {\sf \LARGE Opiekun:} {\bf\LARGE\textsf{dr inż. Antoni Dydejczyk}}\\
    \vspace{15ex}
    \textsf{\bf\Large\textsf{Kraków, listopad 2019}}
\end{center}
%% =====  STRONA TYTUŁOWA PRACY INŻYNIERSKIEJ  ====


%% =====  TYŁ STRONY TYTUŁOWEJ PRACY MAGISTERSKIEJKIEJ ====
\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
        {\bf\large\textsf{Oświadczenie studenta}}
\end{center}


{\sf Uprzedzony(-a) o odpowiedzialności karnej na podstawie art. 115 ust. 1 i 2 ustawy z dnia 4 lutego 1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 1191 z późn. zm.): ,,Kto przywłaszcza sobie autorstwo albo wprowadza w błąd co do autorstwa całości lub części cudzego utworu albo artystycznego wykonania, podlega grzywnie, karze ograniczenia wolności albo pozbawienia wolności do lat 3. Tej samej karze podlega, kto rozpowszechnia bez podania nazwiska lub pseudonimu twórcy cudzy utwór w wersji oryginalnej albo w postaci opracowania, artystyczne wykonanie albo publicznie zniekształca taki utwór, artystyczne wykonanie, fonogram, wideogram lub nadanie.'', a także uprzedzony(-a) o odpowiedzialności dyscyplinarnej na podstawie art. 307 ust. 1 ustawy z dnia 20 lipca 2018 r. Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce (Dz. U. z 2018 r. poz. 1668 z późn. zm.) ,,Student podlega odpowiedzialności dyscyplinarnej za naruszenie przepisów obowiązujących w~uczelni oraz za czyn uchybiający godności studenta.'', oświadczam, że niniejszą pracę dyplomową wykonałem(-am) osobiście i samodzielnie i nie korzystałem(-am) ze źródeł innych niż wymienione w pracy.

\bigskip

Jednocześnie Uczelnia informuje, że zgodnie z art. 15a ww. ustawy o prawie autorskim i prawach pokrewnych Uczelni przysługuje pierwszeństwo w opublikowaniu pracy dyplomowej studenta. Jeżeli Uczelnia nie opublikowała pracy dyplomowej w terminie 6 miesięcy od dnia jej obrony, autor może ją opublikować, chyba że praca jest częścią utworu zbiorowego. Ponadto Uczelnia jako podmiot, o którym mowa w art. 7 ust. 1 pkt 1 ustawy z dnia 20 lipca 2018 r. --- Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce (Dz. U. z 2018 r. poz. 1668 z późn. zm.), może korzystać bez wynagrodzenia i bez konieczności uzyskania zgody autora z utworu stworzonego przez studenta w wyniku wykonywania obowiązków związanych z odbywaniem studiów, udostępniać utwór ministrowi właściwemu do spraw szkolnictwa wyższego i~nauki oraz korzystać z utworów znajdujących się w prowadzonych przez niego bazach danych, w celu sprawdzania z wykorzystaniem systemu antyplagiatowego. Minister właściwy do spraw szkolnictwa wyższego i nauki może korzystać z prac dyplomowych znajdujących się w prowadzonych przez niego bazach danych w zakresie niezbędnym do zapewnienia prawidłowego utrzymania i rozwoju tych baz oraz współpracujących z nimi systemów informatycznych.}


\vspace{14ex}

\begin{center}
\begin{tabular}{lr}
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ &
................................................................. \\
~ & {\sf (czytelny podpis)}\\
\end{tabular}
\end{center}

%% =====  TYL STRONY TYTULOWEJ PRACY MAGISTERSKIEJKIEJ ====

\newpage
\thispagestyle{empty}
\rightline{Kraków, 18 listopada 2019}
\begin{center}
{\bf Tematyka pracy magisterskiej i praktyki dyplomowej
Anny Bogusz,
studentki drugiego roku studiów drugiego stopnia na kierunku informatyka stosowana, specjalności grafika komputerowa i przetwarzanie obrazów}\\
\end{center}

Temat pracy magisterskiej:
{\bf Opracowanie aplikacji w technologii mikrousług osadzonych na platformie Kubernetes}\\

\begin{tabular}{rl}

Opiekun pracy:                  & dr Antoni Dydejeczyk\\
Recenzenci pracy:               & -\\
Miejsce praktyki dyplomowej:    & WFiIS AGH, Kraków\\
\end{tabular}

\begin{center}
{\bf Program pracy magisterskiej i praktyki dyplomowej}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Omówienie realizacji pracy magisterskiej z opiekunem.
\item Zebranie i opracowanie literatury dotyczącej tematu pracy.
\item Praktyka dyplomowa:
\begin{itemize}
\item zapoznanie się z przygotowaną wcześniej literaturą,
\item opracowanie schematu wdrożenia istniejącej aplikacji w zaproponowanym rozwiązaniu technologicznym,
\item sporządzenie sprawozdania z praktyki.
\end{itemize}
\item Wyodrębnienie mikrousług i określenie sposobu komunikacji pomiędzy nimi.
\item Sporządzenie wymaganych definicji obiektów w modelu Kubernetes.
\item Implementacja systemu ciągłej integracji.
\item Opracowanie redakcyjne pracy.
\end{enumerate}


\noindent
Termin oddania w dziekanacie: 18 listopada 2019\\[1cm]

\begin{center}
\begin{tabular}{lcr}
.............................................................. & ~~~ &
.............................................................. \\
(podpis kierownika katedry) & & (podpis opiekuna) \\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\clearpage
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{~}
\clearpage
\newpage

\newpage
\thispagestyle{empty}
\noindent
Recenzja Opiekuna

\newpage
\clearpage
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{~}
\clearpage
\newpage

\newpage
\thispagestyle{empty}
\noindent
Recenzja Recenzenta

\newpage
\clearpage
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{~}
\clearpage
\newpage
%\titlepages

% Ponowne zdefiniowanie stylu `plain`, aby usunąć numer strony z pierwszej strony spisu treści i poszczególnych rozdziałów.
\fancypagestyle{plain}
{
	% Usuń nagłówek i stopkę
	\fancyhf{}
	% Usuń linie.
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\clearpage

\include{intro}
\include{theory}
\include{main}
\include{summary}

\begin{appendices}
	\chapter[Płyta CD z implementacją]{Płyta CD z implementacją}

Zawartość płyty CD:
    \begin{itemize}
        \item \textit{settler/} - Katalog główny kodu źródłowego.
        \begin{itemize}
			\setlength\itemsep{0.01cm}
            \item \textit{README.md} - Plik opisu projektu.
            \item \textit{manifests/} - Konfiguracja obiektów platformy Kubernetes (\textit{.yml}).
            \item \textit{proto\_files/} - Opis interfejsu komunikacyjnego dla mikrousług stworzony za pomocą Protocol Buffers (\textit{.proto}).
            \item \textit{taskmaster/} - Kod źródłowy mikrousługi nadzorcy zdania.
            \item \textit{dispatcher/} - Kod źródłowy mikrousługi dyspozytora zadań.
            \item \textit{ui\_proxy/} - Kod źródłowy mikrousługi ui\_proxy.
            \item \textit{db\_master/} - Kod źródłowy mikrousługi do bazy danych.
            \item \textit{population\_generator/} - Kod źródłowy mikrousługi generowania populacji.
            \item \textit{cross\_operator/} - Kod źródłowy mikrousługi krzyżowania.
            \item \textit{select\_operator/} - Kod źródłowy mikrousługi selekcji.
            \item \textit{mutate\_operator/} - Kod źródłowy mikrousługi mutacji.
        \end{itemize}
	\end{itemize}

\end{appendices}

\printbibliography

\end{document}
